巴菲特稱比特幣沒有價值 股神不投資比特幣的3大原因

比特幣（Bitcoin）近期走勢凌厲，上周末一度突破3.4萬美元關口，摩通早前更預料比特幣長綫有望升至14.6萬美元。不過，股神巴菲特曾多次表示虛擬貨幣「沒有價值」，自己亦永遠不會投資比特幣，更稱它們是「雙倍的老鼠藥」，當中有甚麼原因呢？

比特幣升幅驚人，的確吸引眼球。不過，巴菲特在去年訪問表示「自己沒有持有、亦永遠不會投資虛擬貨幣」。到底原因是甚麼？暢銷書作家Zack Friedman在Forbes的專欄中分享關於比特幣必須知曉的東西，以及巴菲特不投資比特幣的3大原因。

1. 沒有潛在價值

作為一個價值投資者，巴菲特會投資一些價值被低估的公司，即可以產生穩定及經常性現金流、並具有提升帳面價值能力的企業。對巴菲特而言，比特幣不會產生收入及股息，其價值是由願意付出金錢的人所賦予的。因此，比特幣與1637年的鬱金香狂熱並無不同。故巴菲特認為比特幣沒有內在價值。

2. 巴菲特只投資他了解的事物

巴菲特曾經說過「不要投資你不了解的事物」。不過，不少投資者僅靠消息或者貼士就進行投資，在投資前不會進行研究，甚至乎只要聽到是「熱門」就會購入股票。這個「策略」有時會奏效，但股價會因為多項因素而上升，長遠來說，結果可能不如人意。

因此巴菲特遵循自己的一套投資原則，他偏好投資一些穩定的消費品公司及金融服務公司如可口可樂及美國運通。假如這些具潛力的投資不屬於他的專業領域，他很少會投資，巴菲特大多只投資自己了解的行業和商業模式。

對於某些人來說，比特幣是他們一生中最佳的單一投資。對其他人來說，比特幣是一個投機泡沫，隨時會血本無歸。巴菲特不是投機主義者，他奉行買入長揸的投資策略，因此主力找尋一些具有寬護城河（Wide economic moat）的公司，即有能力維持競爭優勢，從而保護其長期盈利和市佔率的企業。雖然所有投資都具投機成份，但巴菲特會選擇一些較穩健及風險較低的投資，不難發現，巴菲特投資目標都是一些業務穩定並持續增長的公司。

廢老

佢都搵夠
就算out咗都無問題
每個時代都有英雄
好明顯佢唔屬於呢個時代

留名睇連登民間投資神人反駁巴菲特條死廢老

買brkb發達定買arkk發達？

連登仔 : 祼泳廢老收檔啦！

依家brkk買咩好多都唔會係佢同芒格做決定啦

Point 2 極度認同

第三大呢

老人癡呆唔記得咗

唔買一啲連我都唔知係咩黎既野
當年有人就係咁迷債先冇輸身家

第二點係咪paradox

3. 想知再講

施永青: 英雄所見略同

隻貨幣波動性咁大點用

child登仔點樣笑佢廢老都好，佢身家都係多過全child登加埋再加幾個零

幾年前講又拎番出黎啲記者見一升就眼紅

佢都搵夠
新嘢唔啱佢

佢已經out 咗

3大原因得2個？

2. 巴菲特只投資他了解的事物
3. 巴菲特已經不能理解新事物

巴菲特看完也失禁！震撼整個華爾街的十句連登投資語錄

真

今日用3coins買到嘅嘢

出年要用30coins

痴撚線 根本唔係貨幣黎

今年跑過ARKK再出聲

人地專注於自己發達嘅野，唔掂唔識嘅野其實有咩問題

Strong Hodl 嘅又點解要成日執著一個你地眼中嘅廢老點睇

佢地論點好似係我地唔需要黃金既代替品

雖然我都睇好d tech company，但ARKK 3年之後仲係度先講
歷史上大把呢類當紅炸子雞fund manager 由神台跌落黎

btw, 買 ARK 小心高追最後return 仲低過VOO

第二點認同，買bitcoin同買大細無分別

其實你係咪睇住佢free fall先嚟出post

佢買左黃金
當一樣野大部份人都有共識的時候就會變得有價值

其實唔算投資，係投機
完全無業務得堆code，賭錢咁
睇下邊個唔好彩買最後一手

信咪有價
唔信咪無價

好似金咁，人人信咪有價值所在

Digital gold, not currency

減持咗好多
同埋嗰個係金礦股

真

升左十倍。有冇價值唔係佢講

今次發達啦
個廢老之前都話Tesla無價值

電子版龐氏騙局，不過連登仔冇讀過書係會入局架啦

佢話過唔買apple唔買航空股
結果幾年後就彈弓手

如果幾年之後條財演未死可以睇佢入市

price increase =/= intrinsic value....
鬱金香泡沫...

bitcoin 同 blockchain 係2樣野黎

算啦 所有投資都係結果論
講多無謂
睇最後邊個係嬴家囉

呢隻野只係限量版電子汽水蓋
冇用途冇價值
但呢個亦係佢最大嘅防守性

鬱金香會過期
南海公司同密西西比公司係賭預期未來收益
bitcoin唔會過期,d信徒一早知道隻野冇cashflow
根本動搖唔到佢地

2100萬粒本身街貨已經因為d人唔見hard disk買少見少,又多信念老散strong hold
個market根本corner咗
保險公司同long only見到係咁升就衝入嚟擺低0.1% aum驚fomo,strong hold
結果又令到街貨減少係咁夾高

我見識少,歷史上嘅泡沫我認知最後係一係個資產擺係度會過期發霉,一係cashflow/profit低過預期
冇預期又唔會發霉嘅汽水蓋真係唔知點先打得爆班信徒信仰

利申: 覺得呢隻野係汽水蓋唔值錢,但睇到夾得上+信徒信仰過於強大,已入1粒

黃金呢？黃金都唔會產生收入

係 唔識又唔了解 唔了解咪唔識 無限loop

好多人會覺得自己可以高位轉倉

再係搵到新既增長股

佢2020咁柒 就收山啦
學識哂iphone點用未呀

所以廢老不嬲唔買黃金
你見巴群最近都係買金礦股唔係買黃金

我係巴菲特咁有錢我都覺得係垃圾啦

你就其他垃圾coin我同意
bitcoin你話佢垃圾都好, 有人覺得值就值
見到d連登仔仲問點換返cash真係得啖笑

巴菲特都財演，想問下財演個標準係咩？cls

好正常，佢覺得佢唔熟btc驚奶野咪唔買

收皮啦死廢老
前年咪又係話tesla冇價值
mask依家做埋首富

第三大：巴菲特從來都無講過
內容農場加個名人又夠連登仔打兩日飛機

tesla都係啦
前年係到唱衰tesla依家咪又係到偷偷地買
死廢老

佢只投資佢認識的事物：即係佢唔去了解新事物

對著電視機講自己日日可樂當水飲,話食麥當勞延年益壽
玩彈弓手話apple冇價值結果冇耐就買apple
當年買完中石油放貨玩平郵搞到港交所改制

呢隻同女股神唔係財演邊個係
peter lynch soros個堆基金佬冇一個會係咁對住電視機報紙hard sell自己個倉借自己個名推高股價

佢下下百幾億美金咁入拉高個盤
再對住報紙9up跟住炒起叫老散接唔係財演?

做金融大把人都知個老餅靠個名搵食啦
當年次按爆煲買個堆優先股傾deal個陣大鳩d ceo
話自己係呢個世界最出名既投資者,你保證我8厘股息可換股冇蝕底
拎自己個名去打劫,點輸

了解清楚後投資有咩問題？

跟本就同佢投資哲學相違背
佢覺得買入呢d唔會generate income嘅野 純粹希望有人用更高價錢買你嘅野係投機
佢唔鐘意
就係咁

實金有工業價值，btc呢？

唔了解又話佢冇價值算點...

但唔了解就唔投資其實係好實在

老嘢

我建議你諗清楚先好講
金嘅工業價值邊有萬幾蚊一兩咁多又唔見銅咁貴?銅嘅工業價值仲大過金

呢個好笑

巴老唔買btc=廢老
咁我又想問十幾萬連登仔有幾多持有btc?

如果金都唔值，咁所謂嘅Digital gold——btc又點值錢？

除咗炒名氣，未來交易願景（仲可能無佢份），仲有咩價值？

重有單佢輸左錢就話人提供假財務資料告鳩人 玩撚晒啦屌佢老味

(sc.Default)

覺得無價值，應該槓桿put drop to zero
啲專家成日出嚟鳩up，買又唔買

其實佢講得無錯，只係唔適用於一般小市民
小市民因為無本，往往希望嘅係10 倍回報。希望有第一桶金先再放啲穩健投資。

1. 廢老唔了解
2. 想扮清醒
3. 佢有錢到咁,唔需要投資任何高風險既野

第一項已解釋左比特幣！即係佢已經了解

燒山都係老野
但佢一早睇好btc

你誤解咗巴打的價值，佢唔係想講黃金唔值依個價，而係想講一種資產的價值唔係睇佢的實際用途。

我明白，實際用途係其中一個價值支撐。
所以我想知btc其他既價值支撐係乜嘢？

有本我都唔買啦個問題係冇

連登仔教股神搵食
笑撚大人個口咩你老味
仲要咁撚多正皮

股災果陣 佢笑而不語

大家覺得佢會升，就係咁簡單。
好似啲古董、名畫咁，純粹以藝術價值嚟講好多藝術品都唔值咁貴。
啲人肯俾咁多錢買，只係因為相信會有人肯俾更高價錢買。

睇清楚我段野先喇 on9盲撚
我有無一隻字係踩「股神」呀

真 人地百幾億身家驚賺小兩個崩咩

3.諗到再講

佢成世人玩股，幾十年平均回報率都跑贏大市，宜家市旺個個做晒股神，跌市仲keep 到先出黎講啦

3. 其實自己已經入緊貨,上面果兩個理由係大戶慣常既呃貨技倆

金有工業價值

銅、鐵嘅工業價值仲高啦

仲有做飾物的價值

你執番航空股輸果D未

咁其實黃金算唔算係一種去中心化的貨幣？
不過鑑定成本太高

唔好理班傻鳩，金係得金
但比特幣產品就有九萬幾隻

佢地最鍾意講Bitcoin有上限，但冇諗過有無限下限

如果通脹率聽日升10000%
你點定價？

係依家個監控咁嚴重嘅社會，比特幣應該係有一軟價值

一圖整合FuckBook四大罪狀！！！！

老喇
人哋賣礦泉水都有錢過佢

bitcoin 最大功能係交易去中心化，同貨幣儲價值唔同

依家有DeFi，好多coin同token都有現金流啦，反而傳統黃金就真係冇。

2021年搵人訪問下佢要唔要改變諗法。

請比較一下兩者的市值。

巴菲特過氣啦
依家係連登仔既時代

Btc有咩價值

所有野只要稀有，限量，有名氣（好多人知道存在）就有價值

但當初BTC原意係為左取代貨幣WO

bit coin 係純粹供求關係， 越多人想洗錢唔畀人知就越有求，而且佢數量上有極限，而且好多人會意外失去bit coin令供應減少。
壞處係只要有量子電腦佢就可以收皮。

比特幣得一款 2100萬粒上限
唔通我話金屬好多款所以黃金唔值錢？邏輯好有問題

Quantum computer發展得快既話BTC應該捱唔到十年

早排馬雲話李家誠不屬於呢個年代

請問你地會唔會直接喺trust wallet交易？一次要$8.72美金
其實係咪算貴？用返binance交易好啲？

個個投資風格都唔同
唔玩bitcoin 就唔屬於呢個時代
痴撚線連登仔

賺到就得啦 你理撚得人玩咩

未爆啫 ...掩眼法此終有一日會爆

連登仔又要走出嚟叫佢死廢老唔識野

幾年前都爆左次

試解釋點解有量子電腦佢就收皮

On9仔

廢佬 17年又話爆
點知20年 破頂升到4萬
市值仲大過你隻垃圾
現金一定係金融老鼠 SCAM

過氣股神

btc 係用黎走資，洗白白，黑市交易用
有芝麻，朝鮮，巴西大毒囂，伊朗個D托市已夠做

好似話一部已經夠頂死全球所有礦機

買嘅人都只係諗住炒
升值最後未又係換返做美金
都唔會長渣 又點會真係做到貨幣

咪玩，目測50％連登仔冇10幾萬炒股，有d貼倉話自己大賺100%個d都係幾千蚊貨仔

因為bitcoin影響既得利益者

有上限冇下限有撚用咩你就真係有問題啦個腦

股神有錢講乜都係神

用嚟洗黑錢
當你有1000萬黑錢點漂白？
玩bitcoins 投資名畫賺就得
急升都係圍爐左手交右手

Out咗都冇問題
唔屬於呢個時代

確實無一隻字，兩句啫

咁都信證明你真係好撚蠢
以物易物先會做到去中心化，不過你咁撚蠢都係唔會明

2100萬粒係上限？但係交易唔係一粒一粒計你咁撚蠢點降可以

條友真係唔識個woh

首先目前btc唔算得上完全匿名
其次量子電腦收佢皮係講緊破解sha256，到時唔係btc，而係所有電子加密系統都收皮，包括銀行系統
satoshi已經預見呢個可能性所以btc加密都可以upgrade

笑撚死 bitcoin啲用途多到啲政府已經拍曬板話要規管 到今日都仲話係冇價值冇價值就咪撚規管啦屌 阻住我發達

第二點解釋左佢係廢老

傻9係咪睇得施永青多？你點分拆交易最後都係得2100萬total supply

睇下留言學野啦

其實係咁針住巴菲特一兩句野無意思

同埋稍為有了解下巴菲特就知，Bitcoin唔係佢會投資嘅野，就好似咁多年黎佢唔會投資黃金

過多幾年都入棺材梗係見唔到

sorry 白卡哥

無可否認巴老早年係成功
但你自己去睇下BRK近10年既回報率啦 大市都贏唔到
佢個套已經脫左節 唔適合呢個時代

佢用左幾年了解AAPL

又準備裸泳

你唔好話佢 佢既建議真係好岩個d新手
屌你弱鳩智亂咁買

佢咁有錢就算放幾十萬落去bitcoin到都好閒姐，但係佢唔會公開咁講自己投資左樣完全冇規律性同分析可言既野上面，咁會打擊到佢身為股神既可信性

金打仗都值錢

咁你係咪可以將一舊1kg嘅黃金變成兩舊1kg嘅黃金？

咁你咁講又唔公平
巴群行業分散到咁，同你買sp500 index冇咩分別，咁樣又點跑贏市場
你拎住100萬年年50%緊係得，但100億既玩法都唔同，你可以話arkk...不過睇埋落去先講，而家咁大泡
不過佢地miss左tech boom係真

會升就有跌 跌咪叫通脹 你唔睇下3 月果陣

人地間垃圾企業每年都係賺錢企業top ten#haha#do
好似d圍內煲錢既bitcoin咁咩

咁其實有乜用途

接連便是難懂的話，什麼「價值投資」，什麼「別人恐懼我貪婪」之類，引得連登仔都鬨笑起來：交易所內外充滿了快活的空氣。

航空母艦點同舢舨仔比

bitcoin企業賺幾多你知咩
binance個利潤多過銀行

呢位爸打識野 雖然btc我都係唔睇好唔會掂，但廢巴一定係個老狐狸

咪又係圍爐賺錢
巴老基本上都唔係靠炒賣搵錢
好似bitcoin得個少字咩

買股票唔係炒賣？

其實佢point2 係啱
唔識的嘢係唔應該買

不過連燈仔一定話佢廢佬

你睇下個股市就會搵到答案
成個世界既經濟體都吹到個泡好撚大, 不過個泡唔會爆啫